[Vocaloid/utau][02] 闇音レンリ 3周年生誕祭

id=65165896

VOCALOID™

VOCALOID是Yamaha開發的電子音樂製作語音合成軟體。輸入音調和歌詞，就可以合成為原為人類聲音的歌聲。於2007年1月推出新版本VOCALOID 2。2008年4月4日，發表開發線上版「NetVOCALOID」，9月30日於「CEATEC JAPAN 2008」正式展示，可於網頁瀏覽器直接使用，相比非網上版，因為是由伺服器計算合成聲音，客戶端的電腦負荷可大大減低。2009年4月9日正式公開，服務提供於部分手提電話。VOCALOID 3於2011年10月21日正式發售。時隔3年後VOCALOID 4於2014年11月20日正式公布，於2014年12月31日發售。

(原文出自：)

軟件官方網站：

UTAU

UTAU的正式名稱為「歌聲合成工具UTAU」，是在「人力VOCALOID」（透過剪輯人聲來達成接近vocaloid的效果）下誕生的產物。軟體開發者為飴屋／菖蒲氏，於niconico動畫上被稱為飴屋P。
UTAU最大的特徵，是使用自己或者他人錄製的50音WAVE數據資料，在該軟體資料庫登錄之後，便可用該聲音合成歌曲。
聲音數據之wave格式應為 單聲道(mono) 44100Hz 16bit

(原文出自：)

MikuMikuDance

MikuMikuDance是日本人樋口優所開發，是一款免費的3D動畫製作軟體，透過其他3D建模軟體將VOCALOID的初音未來等角色製作成3D模組，導入MikuMikuDance進行動畫製作。簡稱為MMD。

(原文出自：)

軟件官方網站：

MMD歷史及相關資源下載：

ニコニコ動画™

niconico動畫（日語：ニコニコ動画）是日本Dwango公司的子公司ニワンゴ(Niwango)所贊助提供的線上彈幕影片分享網站，常被簡稱為niconico或nico等，其中「niconico」在日文中為微笑之意。niconico動畫與YouTube等影片共享網站相似，但niconico動畫提供觀賞者可在影片上留言並以字幕的形式出現在影片上的功能。

(原文出自：)

ニコニコ動画VOCALOID標籤：

歌ってみた

唱見（日：歌ってみた）這一名詞主要源於日本視頻網站niconico，歌ってみた的意思為：試著唱了一下。在niconico網站上也活躍了一大批能力堪比專業人士的翻唱歌手，多稱呼為“歌い手”，這些人獲得大量fans支持。更有人出道成為真正的專業歌手。

(原文出自：)

ニコニコ動画歌ってみた標籤：

知名日本唱見：

知名香港唱見：

香港NICO推廣：
FACEBOOK專頁：

想重新入番V家坑/最近有咩新歌好聽既可以睇下今期周刊

週刊VOCALOID·UTAU Ranking #521・463

上一個post

推下policeP既闇音

Cynic

Sugar Guitar

和田久違地投公主殿下

新po留名

留名

咁快開新post

唔快啦
一個月好快過

ぐるたみん又發功啦

邊個仆街仔負皮

即刻比個正皮扺消返先

上個post都有幾個啦

好波

推

返早推

中秋版初音pvc出左更多圖
應該好快上架

有排

又係goodsmile

月餅MIKU不了

中秋節同Miku食月餅

正阿

各位中秋節快樂

睇黎個個中秋都有節目

PP竟然唔用闇音

好毒既莉莉卡終於傳說左

做PAPER

返工

買左 miku symptoms S席飛

週刊VOCALOID·UTAU Ranking #522・464

小埋角色曲(好似係)就快傳說啦

岩岩睇完煙花 推

聽講劇情好怪
但為左新房都想入場睇

我get到啲嘢嘅
唔知點講 劇情怪就一定 好唔好就同個故一樣 if囉

仲有一個月米津玄師隻碟就出

推阿

訓前一推

返工再推

推完再推

飲茶又推

ot收工再推

暴走p

食完飯再推

我依家食完飯屙屎再推

訓前睇賓sir都要推

黎緊有兩個展，有冇人去？

睇圖當去左

來生要做日毒

10月尾好忙

食飽飯推

食晏晝飯推

上完堂再推

放工推

上堂推

荒謬文學p主新投

返工推

返學推

等job推

push

感覺我戀愛了

這些機會

點解睇唔到

會唔會係因為冇twitter ac?
btw個俄妹唱歌真係好好聽

一諗到冇可能發生係我身上就 ⋯⋯
邊撚道有勇氣識人啵
早啲抖 聽日返早

呢條啦

週刊VOCALOID·UTAU Ranking #523・465

kz

慘 同40mP一齊跳
btw MARETU終於爭氣啦

訓前推

佢地唔係人人地識英文
我同房老婆講既都係差唔多

瞓前推

反工推

起身推

等食飯推

繼續一股埋味

準備出發，好緊張

幾點開波啊

巴打去邊

等收工聽日放假推

就打8號波

就快出門
會唔會比風吹走

嘛嘛地，好細

正 有相睇
btw千葉市

打風時推

有冇23米橫額全圖？

Push

有樣勿起底

睇完感覺好舒服

淨係去睇呢幅畫都已經值哂啦

買左一開始個立繪file 同報紙

Push一push

其實個表情想點

猥瑣表情

好葡萄

等收工推

寫essay推

PUSH

完全冇討論既

推啦

希望套娃年底前可以上神話

呢個星期除左試歌版比Eve首新歌洗版之外冇乜特別

我就等緊下星期訂dd娃衣

得啦應該

北海道

受你的名字感染

今年好撚靚

agger 張看版圖

今年幾時投完票 完全唔知

等睇Miku39巴打既相

24號冇得訂Mirai 2017公仔 差啲奶左嘢訂唔到

早排先奶左 冇訂到隻V4X

訂左Mirai 2017 已經冇錢訂V4X

到出果時再買啦
衝現貨

太貴了

好遠

靠你了

辛苦巴打

feel到到時到候就會有相睇

怕凍

都要睇嫁

點會凍呢
多人就唔凍嫁喇

勿相認
岩岩拎左萬聖節初音

圖

毛公仔？

PVC 未有時間開

Lm

下身既支撐棍位置有D怪

上色囉

開左訂未 定一話我已經訂左

今日先出上色圖未知幾時開訂

哦⋯⋯
賽車miku出灰模我就訂

有留意dd miku嘅巴打可以睇下 黎緊28號有2套新衫

2020 同2020ii

聽日去睇實物

即係邊款?唔講年份好難估
連2018 racing 都已經有設定圖出pvc

我年年都係

週刊VOCALOID·UTAU Ranking #525・467

原來上個星期miss左

隻南瓜miku幾靚

年年都買齊
咁你一共有幾多隻pvc 就算都同一年既racing 都唔只出一款

又要破產了

呢隻睇落都覺得貴

14年開始 土人Figma pvc

十周年果款上面官方圖咁鮮色但實物又無咁鮮唔知係燈光問題定點

就咁單計racing ver. 由2014-2017都有成大約26款咁多仲未計其它版本既初音

我只係買最主要個隻姐

燈光加汁圖

又更新左幾張圖啲色同頭髮又靚番哂

聽日影實物過你地睇

巴打辛苦哂
btw係唔係都買嫁喇

真係好有愛

超越左愛
頹廢啲講係見有就要買

出左日本仔個樣
ごめんなさい

辛苦哂巴打
配件好搞到好大隻
又要搵位

辛苦哂巴打
btw 等緊隻 10周年得獎作品實圖

個隻又係配件大

係幾靚，有錢我會買

Magical Mirai 2017嗰隻都未到已經想買第2隻

PVC訂單長期有幾張係身

八爺

買

利申：課左金睇 miku symphony 無錢買

有冇人睇過 niconico 超会議？

有 每年Vocaloid+UTAU o個part都好正

親身去要點做
買飛？六千 yen?

Snow Miku 2018
好似11月2日開始抽飛

咁快，不過抽飛既野都無我份

又到月尾
你地想開新post定繼續推呢個

推爆佢掛
連登應該唔會沉???

唔係話三個月定一個月就係個版見唔到個POST之類咩?

過多幾日推唔番上黎就開掛

上堂一推

等車返工推

返學一推

Hatsune Miku Symphony 2017 Official Trailer Released

Official site:

btw個Trailer透露咗有咩歌

調音好似mitchie m 但應該唔係

咩呀，同2016 果首一樣，係 Mitchie M 喎

把聲怪怪地
定係我差覺

隔離碧藍出活動先知原來有vocaloid搵查理理做cv

Snow Miku 2018 Live Concert 門票開訂
Overseas:

舊曲重溫
Time machine --- SmileR

仲以為1640mp個首

等睇相

係唔同緣嫁 1640mp果首我反而無咁鐘意

等放工push

等mid term 推

我星期日都係

最遲幾時買飛，依排無錢

NICO超趴 2017
要睇就快 唔知幾時會del

週刊VOCALOID·UTAU Ranking #526・468

食飯一推

隔離個肥仔夾左四五千 yen 見到就可憐

上次幫fd夾 5次搞掂咗
點解唔係自己

再夾囉

冇錢啦 淨係買goods都用咗萬幾yen

退紅train

返工推
11月22號出future tone dx

等左好耐 已全裸待機

諗著買限定版

等白色ps4pro出左再換機

有咩限定版？

限定係game+3隻碟

三張影像集 Blu-ray 光碟，收錄從 PSP《初音未來 -Project DIVA-》至 PS4《初音未來 -Project DIVA- X HD》的系列 6 部作品內的 200 首以上 PV 和 OP 影像。外盒由系列的招牌繪師 KEI 所全新繪製。

咁多野 隨時隻碟貴過部機

1000內 等訂

點捨得食

比我會買一盒食 一盒收藏

過期咪又會變色

放到就快過期先食

正 記著呢啲盒就咁放係道會生銹

咁點收藏

放啲吸濕入盒入邊 同埋外邊包膠

n-buna 比人刷到咁

週刊VOCALOID·UTAU Ranking #527・469

拿黑又出動

一早買左future tone

我都買左 買dx為左3隻碟

十周年上架喇 不過gsc到訂好似送多啲野

好痴線

諗住買illustration得獎嗰個
好似靚啲

十周年就算了

都係諗住買V4X

都買

買買買
利申：無錢

係公司訓醒推

讀賣十周年初音展手紙推 post

可惜中間有條痕

搵嘢壓下佢整返直

買果時已經係接埋，無得救

咁就真係…

週刊VOCALOID·UTAU Ranking #528・470

今日 Miku Symphony 2017 大阪公演

有冇巴打買咗飛去

無，買左東京

好想去

留名睇相

過左成個半個月先拆黎玩

呢隻幾靚喎
有冇全身圖睇

我自己冇影

水母p第一張專輯 同埋好似連埋漫畫
如果跳樓曲有漫畫既話想睇

好靚，決定放棄景品

冇玩景品好多年

有2隻景品之後 同唔係景品嘅對比下
之後就放棄咗景品

不過價錢真係差好遠

近期景品得依隻值得入

出左黎做嘢之後買到成屋都係

正 擺個圈圍住自己

到底拿黑幾時先會用哂d錢

Project DIVA DX 出左了
又有新模組同新歌

得 今晚出mk睇睇佢

買Memorial Pack

冇 PS4 留名

i am ready

有ps4真好

玩左一晚 發現手制唔係好得
要整番個街機制番黎

我想要街機掣但唔想要PS4樣既街機掣
望落覺得唔就手

留名睇街機掣圖

個mini掣好貴

睇完 好貴買唔落手
記得之前X個掣好似冇咁貴

X舊掣可唔可以用黎玩DX

以前一直有人咁用 不過掣位有啲唔同

有無巴絲試過otamart
我想買cosmo@暴走P 既BPM200以上はおやつに含まれますか？

街機100yen 兩局，企到腳軟

玩左幾日發現DX d歌都係唔齊
好似project diva有既脳内革命ガール同戀愛裁判等等都冇

X 有恋愛裁判 (好似係)
如果DX都收錄晒全部
買咗X 嘅人應該慶過火屎

週刊VOCALOID·UTAU Ranking #529・471

dx 特 入手

打ゴーストルール既HAED好似打緊EX咁
已經好難

冇ps4不過睇YouTube片 難到呢

睇番上期周刊 40mp首歌竟然有得升

今日帶左返屋企
Cutecute

lm

上海Expo 已經有片

歌單：
01. Tell Your World by kz (livetune)
02. Ghost Rule by DECO*27
03. Alien Alien by Nayuta Alien

<MC>

04. DAY – Strangers by Heavenz
04. NIGHT – Slow Motion by PinocchioP
05. DAY – Love Trial by 40mP
05. NIGHT – Karakuri Pierrot by 40mP
06. CHINESE – Nihao by Mikai Music
07. Law-evading Rock by Neru
08. Melancholic by Junky
09. Remote Control by WONDERFUL☆OPPORTUNITY!
10. Doctor=Funk Beat by nyanyannya
11. Boukyaku Shinjuu by 0-9
12. DAY – Saihate by Kobayashi Onyx
12. NIGHT – Electric Angel by YasuoP
13. CHINESE – First Storm by DECO*27
14. CHINESE – Shining Star by BOX FAMILY (Featured a new model with wings)
15. Sakura no Ame by halyosy (Featured the Hatsune Miku: Dreamy Vocal model)
16. Dreamin ChuChu by emon (Featured the Hatsune Miku: Dreamy Vocal model)
17. Luka Luka Night Fever by samfree

<Band member introduction>

18. Kimagure Mercy by HachiojiP
19. Raspberry*Monster by HoneyWorks
20. The Intense Singing of Hatsune Miku by cosMo@BousouP
21. World is Mine by ryo (supercell)
22. Though My Song Has No Form by doriko

<Encore>

23. Satisfaction by kz (livetune)
24. 1, 2 Fan Club by MikitoP
25. Hajimete no Oto by malo
26. Melt by ryo (supercell)

正 今晚番去睇
希望唔會del

之前依個Channel嘅Magical Mirai 2017 del 咗

btw Live入面講中文真係聽唔慣
中文歌

係唔係有人又要買買買

頂

有ナユタン星人，high 爆

我好葡萄

買買買買

又有膠買？

買買買

演奏會

又有得去

葡萄

又有

又咩黎

又要買？

點解要咁做 又要買了

咁即係咩黎

似係膠 冇現金 㩒定啲出黎等訂先

琴日直情無人推

琴日返工忙到仆街

Omoi 高產

今日放完之後要連踩7日

週刊VOCALOID·UTAU Ranking #530・472

加油阿

有時諗，係咪要買少D 膠，買多兩隻CD，不竟音樂先係 miku 主打

各有所好姐
唔洗夾硬迫自己買CD
利申：得一隻膠但有十幾隻CD

大家點睇依隻

好多
碟都好多

v4x 年輕左
利申訂左

amazon jp 訂信唔信得過

呢隻一睇就中左槍
平時好少買figure都想入手
但係之前想訂既時候已經截左

睇返邊間店 amazon自己搞個啲一定有貨 正常價錢 amiami都可以考慮
巴打jp jj？

有呢句直接銷售

實有方法買到
玩亞洲 是亞洲 個啲有冇睇過？

好想買但無位放

日本住，但果排要搬屋

試下叫佢遲啲出貨啦
通常好準時推出個日到貨

訓前

民姐投Ghost rule
仲記得有次生放送唱到冇氣

抽到 hackday公演飛

好耐冇見民民姐

原來old news左
btw民民對上幾次投既歌都唔係幾岩我口味
今次Ghost rule就真係正

週刊VOCALOID·UTAU Ranking #531・473

唔計cd今年都係得from y to y 同紫陽花之夜係好聽
仲要呢兩隻都有啲mix到有啲音樂蓋過人聲

【最新版】VOCALOID100万再生動画を全部紹介してみた！【2017/12/1現在】

大家睇下有幾多首唔識

頭40首已經有8首唔識

原來melt已經10周年

我都差唔多

一半以上唔識

原來係2007 12月 7號upload
咁快就10年

留名睇Hack Day Live

頭場無 live

認識名曲好機會

有好多都係以前玩psp隻project diva先聽過

等9點半考試 推

3點直播開始 留名

睇完，戰利品已領

圖？

免費，但係之後去夾公仔夾左兩千空氣

推po

pish

chelly唱Calc.

開工推

深夜玩完玩具推

唔小心禁左負皮

比返正皮你

咁我都比返你

大家都係想推po姐

近排loop 番buzzg D 歌，有冇同好 ？

オリオンの夢
しわ
かくれんぼ
呢三首比較鐘意

GALLOWS BELL
fairytail
notebook
推呢3首

13年好似最靚

Agger

我就比較like15年
其次就14,12

16年

13年感覺好似 気まぐれメルシィ 個module
又係有個皇冠咁

16號 晚上8點馬來西亞時間 有official live睇

Download "Tamago Live" An同iOS都有

Then tune in when the concert starts on December 16th at 8:00 PM Malaysia Time, or December 16th at 4:00 AM US Pacific Time.

自
原來同香港同一個時區

アイセンサー
ワールド・ランプシェード (ryo-kun 版)
タイム・カプセル

再推三首

恭喜八爺
マトリョシカ VOCALOID神話入り

以下開放朝聖

週刊VOCALOID·UTAU Ranking #532・474

無人睇馬拉live？

睇咗

溫書推 聽日考試喇 屌

今次係 砂の惑星

返夜訂完2017bd推

週刊VOCALOID·UTAU Ranking #533・475

2018?

今年好似無聲無息咁就出左

nico死左
聖誕想搵下新歌聽都唔得

聖誕留名

今年最好既聖誕禮物

買碟囉

今日識到個女飯

今週pick up

C93 buzzG 新碟
又請到F9唱歌

今日先知佢upload左

見番ryo同nagi合作即刻喊jor

週刊VOCALOID·UTAU Ranking #534・476

原來已經睇左

Jin出手了

我遲左兩日post

Jin